
                      La mejor película del 2014 .
 Una historia diferente tratada de manera adecuada , con un guión merecedor del Oscar . 
 Inteligente y manipulador  , el personaje interpretado por Jake Gyllenhaal es el que comienza , mueve y termina la historia . Lo seguimos en su camino de ganar dinero y tener éxito dándole a la gente lo que quiere ver en las noticias de la televisión , imágenes gráficas . Louis Bloom sabe como alimentar a la gente del morbo , a la vez de saber manipular a otros para obtener lo que quiere . Los otros dos personajes , Nina y Rick , son quienes forman parte importante en la mentalidad de Louis Bloom . Son quienes Lou usa para tener éxito ya que sabe qué es lo que quieren ellos . Es un protagonista muy interesante , del que no sabemos su pasado ni qué lo motiva a llegar a ese éxito , solo lo hace .
 Jake Gyllenhaal se transforma  . Tal interpretación me hace pensar que entiende al personaje . Y eso es tener mucho talento ya que es un personaje del que no se sabe nada como para decir por qué hace las cosas , solo como las hace . Gyllenhaal empata con tal mentalidad oscura del personaje con el físico , interpretación de voz , movimiento y expresiones .
 El guión es realista con ciertos toques satíricos . Cosa que se traslada a la pantalla sin perder grados de realismo ni coherencia . Muestra sin exagerar el verdadero mundo de los noticieros a la hora de colocar imágenes de las desgracias que ocurren en las calles . Dan Gilroy será un director o guionista notable si sigue a este nivel  . 
Entretenida de principio a fin gracias a la fluidés del guión y el dinamismo de la dirección . 
 Quizás una película tan oscura no convenga ser nominada a pesar de ser , si no la mejor , una de las mejores del año . Pero al estar nominada a mejor guión original cruzo los dedos para que gane en esta categoría porque lo merece .
        
            